<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>site on Moose Dept.</title>
    <link>http://users.ugent.be/~mvuijlst/tags/site/</link>
    <description>Recent content in site on Moose Dept.</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 30 May 2025 06:42:00 -0500</lastBuildDate><atom:link href="http://users.ugent.be/~mvuijlst/tags/site/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Wagtail</title>
      <link>http://users.ugent.be/~mvuijlst/nieuws/wagtail/</link>
      <pubDate>Fri, 30 May 2025 06:42:00 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://users.ugent.be/~mvuijlst/nieuws/wagtail/</guid>
      <description>All the hip kids are doing it, dus ik dacht: eens kijken wat het geeft als ik de nieuwsinhoud hier met Wagtail beheer?
Eerst aanmaken met Django en Wagtail (op mijn lokale computer), ontsluiten met een API, en dan hugo de inhoud laten ophalen en genereren. Hoe moeilijk kan dat zijn?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Build, vervolg</title>
      <link>http://users.ugent.be/~mvuijlst/nieuws/build2/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Jun 2023 07:07:28 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://users.ugent.be/~mvuijlst/nieuws/build2/</guid>
      <description>&amp;rsquo;t Is nog altijd geen échte build of zo, maar xcopy public \\files\mvuijlst\www\users /s /y is weg en vervangen door robocopy public \\files\mvuijlst\www\users /MIR /Z /W:5 /COPY:DT /XC.
Ik had er nog nooit van gehoord, maar Robust File Copy zit blijkbaar al sinds Windows NT 4.0 in de NT Resource Kit, en sinds 2008 in alle Windows. Zot.
Ik weet wel niet of het echt de moeite waard is, met de kleine kleine bestandjes hier, maar toch.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Deploy, v1</title>
      <link>http://users.ugent.be/~mvuijlst/nieuws/deploy/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Dec 2022 15:58:00 -0600</pubDate>
      
      <guid>http://users.ugent.be/~mvuijlst/nieuws/deploy/</guid>
      <description>Czech it out: zowel hier (user.ugent.be/~mvuijlst) als elders (moosedept.org) staat dezelfde inhoud. Alletwee met hugo, maar de ene met firebase gesynct en de andere met xcopy naar een share.
&amp;rsquo;t Is een beetje stom dat ik voor de paragraaf hierboven speciaal een shortcode heb moeten maken, maar hey.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Build, min of meer</title>
      <link>http://users.ugent.be/~mvuijlst/nieuws/build/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Dec 2022 03:09:27 -0600</pubDate>
      
      <guid>http://users.ugent.be/~mvuijlst/nieuws/build/</guid>
      <description>Ik zou eens moeten zoeken op een beter systeem om die site hier te deployen. Een xcopy public \\files\mvuijlst\www\users /s /y vanuit de folder op mijn computer is misschien niet de ideale manier, maar ik heb de indruk dat ik geen github actions kan hebben op de github van het werk. Denk ik.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tiens een site met Hugo</title>
      <link>http://users.ugent.be/~mvuijlst/nieuws/allo/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Nov 2022 04:36:06 -0600</pubDate>
      
      <guid>http://users.ugent.be/~mvuijlst/nieuws/allo/</guid>
      <description>Als wij op het werk Hugo gaan gebruiken, is het misschien geen slecht idee om dat zelf ook eens allemaal op te frissen.
Dus bij dezen.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
