<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>huis on Moose Dept.</title>
    <link>https://moosedept.org/tags/huis/</link>
    <description>Recent content in huis on Moose Dept.</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 08 Jun 2025 21:18:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://moosedept.org/tags/huis/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Een nieuw elan</title>
      <link>https://moosedept.org/nieuws/een-nieuw-elan/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Jun 2025 21:18:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://moosedept.org/nieuws/een-nieuw-elan/</guid>
      <description>We hebben een voorschot betaald voor een aannemer. Dat wil dus zeggen dat er wellicht een aannemer zal beginnen werken &amp;ndash; om te beginnen aan de Gelukstraat, maar hopelijk ook aan de Sint-Katelijnestraat, misschien in het vervolg daarvan.
Ik ga misschien eens een bijkomende lijst van dingen te doen in andere huizen moeten bijhouden. Of ook niet, natuurlijk.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hoop doet leven</title>
      <link>https://moosedept.org/nieuws/hoop/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 15:40:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://moosedept.org/nieuws/hoop/</guid>
      <description>Er is enige hoop voor wat het nog te doen werk in huis betreft: er is een mens die allerlei werk in huis doet en daar allemaal onderaannemers voor heeft, en die zou ons ergens na het einde vna het bouwverlof een offerte sturen voor zo ongeveer alles dat er nog te doen is in huis.
We zijn ook nog altijd in blije afwachting van een schrijnwerker om de veluxen af te werken.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dak, binnenkort</title>
      <link>https://moosedept.org/nieuws/dak/</link>
      <pubDate>Fri, 19 May 2023 07:07:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://moosedept.org/nieuws/dak/</guid>
      <description>De mens van het dak komt! Er is een vergunning om met een kraan en een container voor de deur te staan van 16/6 tot 30/6. Ik vind dat ikweetniethoespannend.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gevel gedaan!</title>
      <link>https://moosedept.org/nieuws/gevelgereed/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Feb 2023 14:01:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://moosedept.org/nieuws/gevelgereed/</guid>
      <description>De gevel is klaar, hoera hoezee. Het heeft wat langer geduurd dan ik had gedacht, maar het is absoluut verklaarbaar waarom: te koud om te werken, te nat om te drogen, dat soort dingen.
Maar nu is het klaar. En ik ben er zeer content van.
Nu nog de deur. En het dak. En de rest.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Herbegonnen</title>
      <link>https://moosedept.org/nieuws/herbegonnen/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Jan 2023 07:56:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://moosedept.org/nieuws/herbegonnen/</guid>
      <description>Er staat as we speak een mens aan de muur te schrapen buiten. Dat wil zeggen dat ze na een maand of zo stil liggen wegens feesten en slecht weer, herbegonnen zijn.
Nog een laag die dan afgevlakt wordt, dan nog een laag die afgevlakt wordt, en dan schilderen en nog eens schilderen.
Of misschien komt dat schilderen tussen twee lagen, geen idee.
En dan nog eens kijken of ze iets doen aan de afvoerbuizen en of het houten gedoe bovenaan de gevel in orde komt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Deur, poging zoveel</title>
      <link>https://moosedept.org/nieuws/deur/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Jan 2023 05:53:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://moosedept.org/nieuws/deur/</guid>
      <description>Nog maar eens de gegevens van de deur aan een aantal mogelijke deurmakers gestuurd.
Ik kan de mail gewoon copypasten van al de vorige keren:
Van de mensen van Stedenbouw moeten we iets hebben dat er aan de buitenkant uitziet zoals het nu is: een houten deur, met glas, met smeedwerk ervoor. Dit is wat we onze architect jaren geleden had geschreven (maar misschien is de techniek ondertussen al verder gevorderd): - Hoogte: 240cm.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bezig aan de gevel</title>
      <link>https://moosedept.org/nieuws/bezigte/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Dec 2022 12:53:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://moosedept.org/nieuws/bezigte/</guid>
      <description>Er staat nog altijd een stelling tegen de gevel, en er zijn al heelder stukken pleisterwerk van gehaald. Op dit moment is het te koud om verder te werken, denk ik, en dus list het wat stil. Tot waarschijnlijk ergens na nieuwjaar, vermoed ik. En dan moet er geverfd worden.
De kleur moet nog duidelijk gemaakt worden, en ook dat het eigenlijk twee kleuren zijn: een heel heel lichtblauw vanboven en een wat donkerder lichtbluaw dat meer naar het grijs gaat vanonder.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Geveldegijniet g&#39;een hebt gij niet</title>
      <link>https://moosedept.org/nieuws/gevel/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Dec 2022 06:10:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://moosedept.org/nieuws/gevel/</guid>
      <description>Ze zijn begonnen aan de gevel hoeri hoera. Werken voorzien:
Beschermen van ramen en vloeren Plaatsen en verwijderen van stellingen Verwijderen van oude verflaag Herstellen van beschadigd pleisterwerk Herstellen van de gevellijst Uitvlakken, schuren en schilderen Opkitten met acrylkit van alle binnenhoeken Afbranden verf van de dakgoot, opkitten, primen en schilderen in 2 lagen Vernieuwen van de afvoerbuis in zink Schilderen van plint Opkuis en meenemen van alle werfvuil ’t Zal zeker niet meer allemaal klaar zijn in 2022, maar we leven in hoop.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Huis: gevel! dak!</title>
      <link>https://moosedept.org/nieuws/hoera/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Dec 2022 04:36:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://moosedept.org/nieuws/hoera/</guid>
      <description>De kogel is door de kerk: de gevel gaat ververst worden midden-december, en het dak gaat ververst worden als de dakmens de dakpannen binnenkrijgt die hij besteld heeft maanden geleden.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
