<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>gevel on Moose Dept.</title>
    <link>http://users.ugent.be/~mvuijlst/tags/gevel/</link>
    <description>Recent content in gevel on Moose Dept.</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 18 Dec 2022 18:53:14 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://users.ugent.be/~mvuijlst/tags/gevel/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Bezig aan de gevel</title>
      <link>http://users.ugent.be/~mvuijlst/nieuws/bezigte/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Dec 2022 18:53:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://users.ugent.be/~mvuijlst/nieuws/bezigte/</guid>
      <description>Er staat nog altijd een stelling tegen de gevel, en er zijn al heelder stukken pleisterwerk van gehaald. Op dit moment is het te koud om verder te werken, denk ik, en dus list het wat stil. Tot waarschijnlijk ergens na nieuwjaar, vermoed ik. En dan moet er geverfd worden.
De kleur moet nog duidelijk gemaakt worden, en ook dat het eigenlijk twee kleuren zijn: een heel heel lichtblauw vanboven en een wat donkerder lichtbluaw dat meer naar het grijs gaat vanonder.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Geveldegijniet g&#39;een hebt gij niet</title>
      <link>http://users.ugent.be/~mvuijlst/nieuws/gevel/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Dec 2022 12:10:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://users.ugent.be/~mvuijlst/nieuws/gevel/</guid>
      <description>Ze zijn begonnen aan de gevel hoeri hoera. Werken voorzien:
Beschermen van ramen en vloeren Plaatsen en verwijderen van stellingen Verwijderen van oude verflaag Herstellen van beschadigd pleisterwerk Herstellen van de gevellijst Uitvlakken, schuren en schilderen Opkitten met acrylkit van alle binnenhoeken Afbranden verf van de dakgoot, opkitten, primen en schilderen in 2 lagen Vernieuwen van de afvoerbuis in zink Schilderen van plint Opkuis en meenemen van alle werfvuil ’t Zal zeker niet meer allemaal klaar zijn in 2022, maar we leven in hoop.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Huis: gevel! dak!</title>
      <link>http://users.ugent.be/~mvuijlst/nieuws/hoera/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Dec 2022 11:36:06 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://users.ugent.be/~mvuijlst/nieuws/hoera/</guid>
      <description>De kogel is door de kerk: de gevel gaat ververst worden midden-december, en het dak gaat ververst worden als de dakmens de dakpannen binnenkrijgt die hij besteld heeft maanden geleden.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
